近半人指16歲合法性交過嚴

近半人指16歲合法性交過嚴

【明報專訊】現行法例規定男子不得與16歲以下少女發生性行為，但一項調查顯示，近五成人認為應降低合法性交年齡，另有約四成受訪者指若自己未成年，會以身試法，與伴侶性交來宣泄性慾。有學者認同調低合法性交年齡，但有醫生強調，在此之前應先加強性教育，並指出通常來求診的15、16歲少女，比年紀稍長的人會驗出較多性病。

根據香港的《刑事罪行條例》，任何男子與16歲以下少女發生性行為即屬違法，最高可判監5年，若該女童小於13歲，最高刑罰可處終身監禁。相比其他地方，本港的合法性交年齡較高（見表）。

四成人稱會以身試法

香港電台「性本善Online」於今年5月至9月期間進行網上調查，在3000多投票人次中，有近五成人認為應降低合法性交年齡。至於選擇什麼途徑宣泄自己的性慾，約有四成投票人士表示，倘若自己未成年會以身試法，與伴侶性交來宣泄性慾（見表）。

衛生署社會衛生科周家源醫生表示，未成年人士心智未成熟，加上社會禁忌未能全面開放談性，未成年人士安全性知識貧乏。他稱通常來求診的15、16歲少女，比年紀稍長的人會驗出較多性病，「她們一驗出來就有好幾種性病」，包括常見的尿道炎、淋病和疣（俗稱「椰菜花」），不過他強調只是零星個案，患者只佔少數。周醫生指已有頗多研究顯示，女性在愈小的時候染上性病疣，日後患上子宮頸癌的風險就愈高。

吳敏倫﹕現法例少年無路泄慾

香港大學醫學院精神學系吳敏倫教授認為，將16歲定義為成年實在太高，很多西方國家的合法性交年齡都較此低，如西班牙的合法性年齡就只有12歲（應為13歲）。他認為當青少年要宣泄性慾時，現有法例會使他們「無出路」，當他們在「犯罪」的心態下進行性交，對心理或會有不良影響，「他們要驚驚青青做，對日後性生活可能造成功能障礙」。

生左邊個養

5歲好唔好？小新都識溝娜娜子啦

來求診的15、16歲少女，比年紀稍長的人會驗出較多性病

即係有近半人有戀童癖啦

蘿莉有三好

好變態

少d幻想打少d丁啦

一日到黑都諗住扑野

講真10歲已經扑得啦，知道咩係性就6歲都得

應該提高先啱，d女仔細個一定係首先考慮鐘意d高大sporty靚仔/mk仔先，咁對d讀書叻同識賺錢既男仔好蝕底，家下d女仔多數比d不學無術既廢男開苞

其實唔係好明點解兩登一直有咁多毒撚支持降低合法性交年齡，講到好似自己著數佐咁，d女仔根本一早比d mk/籃球隊破晒處啦，仲set低……你未入u/未搵倒錢d女都係唔會揀你架啦

21歲合法肛交都太嚴

一個女仔到咗十六歲
佢其實係無任何合法途徑獲得色情物品
要等到十八歲先買得/借得

但十六歲已經係合法性交年齡

即係話
十六至十七歲嘅女仔
只可以埋身仆嘢唔可以睇四仔

我覺得立法個歲數嚟講, 定喺生理性成熟嘅年齡就夠
反而係性教育嘅問題, 好多唔諗後果扑咗先算, 大個先嚟後悔
或者貪爽唔用套, 大咗肚又唔知點做, 甚至奶嘢生性病
上一代對性呢方面太封閉, 好似係啲咩變態污糟嘢噉, 就算學校都好少會教

賣處平均年齡再下降

突然覺得重男輕女無錯

有女就唔撚係毒撚啦

On9報道 乜7數據都無

古代d營養咁差d女仔都係12,13歲就嫁人生仔

成班垃圾淨係識諗扑野

尿道炎都係性病

好多年無聽過

強國好似係14歲 其實外國好多地方都有講降低合法性交年齡 香港法律真係好落後

其實黎M就仆得啦, 身理根本已 ready

Btw澳門都係14歲

根本36歲前性交都應該死刑

本post重點：

衛生署社會衛生科周家源醫生表示，未成年人士心智未成熟，加上社會禁忌未能全面開放談性，未成年人士安全性知識貧乏。他稱通常來求診的15、16歲少女，比年紀稍長的人會驗出較多性病，「她們一驗出來就有好幾種性病」，包括常見的尿道炎、淋病和疣（俗稱「椰菜花」），不過他強調只是零星個案，患者只佔少數。周醫生指已有頗多研究顯示，女性在愈小的時候染上性病疣，日後患上子宮頸癌的風險就愈高。

有請巴斯光年

近九成人十六歲還未合法性交

降乜春低, Romeo and Juliet law 立咗法先

好想屌學生妹

一早應該

屌學生妹真係好正

中3以上都OK
太早既話.實在唔係咁好
但香港有個好大問題就係性知識好保守
就叫人用避孕套同點樣用姐有幾撚難呀

set高到22歲先啱
利申：22歲處男

因為一早就變左偽毒forum

IG第時一定一堆16歲以下既PTGF
真係夠晒上進 讀緊中學就識出黎搵錢
做10年 人地26歲岩岩先事業起步
呢堆PTGF就搵夠可以退休 仲可以指住D人話廢柴唔上進

其實呢樣幾on9,

男女肛交點解要禁？

嚴格黎講唔算係交配, 點解要禁？

日本13歲就扑得 係香港特別性觀念保守 有好大可調空間 d老野眼紅人插嫩b先至set到咁高

支持同性婚姻一定係搞基？

功課要自己做完先睇答案

on9調查
班人為左有西屌咩都話好架啦

時下既學生哥

就算係都要推好左性教育先啦

咪再講啦

應該立法30歲
益撚晒啲mk

Gay

合法性交年齡

香港：16

北韓：15

中國：14
澳門：14
台灣：14

日本：13
南韓：13

蒙古：無限制，身為人類性行為能力與生俱來不受法律規範

其實要扑，14歲平平地上深圳已經合法……
不過合唔合法都好，要扑既點都會扑，等如過馬路要衝燈既點都會衝
要減少14歲媽媽，諗下點搞好個性教育，中一開始隨IS書附送幾個套好過啦

魔法師啊魔法師

個重點根本唔係16歲或者14歲
而係極度缺乏正確嘅性教育 香港一味收收埋埋 你越收就越會想知
有性慾本身並唔係問題 有基礎知識 知道要點做 點樣保護自己 可以點樣解決性慾 建立好成個對於性嘅價值觀 就算14歲或者16歲根本就唔係問題 都戇鳩鳩

正一廢物

05年新聞黎
樓主咁撚得閒搵10年前新聞咁post

完全同意
第一次真係差啲連套都唔識戴

因為當初英女皇唔知道世界上有同性戀呢樣野，
詳細要睇返本「香港法概論」

好似已經變返16

果一半係男?

14歲先合理

日本只限兩個都係未成年
18歲以上同18歲以下扑都係犯法

毛都未出齊學乜人扑野呀?
一陣搞大咗個肚咁就一世
仲害撚埋個細路一世
專心讀好啲書先啦

降到日本咁低都係無你班毒撚份架喇

被調查既人唔洗拉咁無法無天
絕對有理由相信佢地會對兒童作出不恰當行為

啲女仔十一二歲就比啲mk屌到爛晒臭晒
而我就繼續努力讀書工作到三十歲處男仍然冇女 呢個世界公平咩